【一帶一路】90後女主持遊巴基斯坦成功「敲詐」 AK47槍口下獲買一送一

「以前我們形容朋友的時候，好像總喜歡用君子之交、忘年之交、莫逆之交這樣的詞。但是現在我們再形容朋友的時候多了個類別，叫做「點讚之交」。不光我們自己有朋友圈，其實我們的國家也有朋友圈……他的名字叫巴基斯坦。」近日，90後的央視女主持房琪頓成為網上紅人，皆因她在節目上分享於巴基斯坦的購物經歷，講述士兵護送其到市集買裙子時，士兵舉起AK47步槍指向店主，要對方買一送一，她頓時感到無不自豪，因為「我是中國人！」

央視旅遊節目主持房琪，日前在北京衞視《我是演說家》第四季中演說，題目是「原來世上還有巴基斯坦這樣的地方，對你好只因你是中國人！」講述其「魔幻之旅」。2016年的9月，房琪一行因為一帶一路到巴基斯坦採訪，當抵達當地即獲得該國軍方的保護和民衆的熱烈歡迎，讓其受寵若驚。她說：「保護我的是個1米9大兵，身材特別魁梧……就是怎麽一個硬漢，拉着我去集市，幫我買裙子，替我跟老闆講價。我拿着一條紅裙子，一條白裙子，我問他：『我說那個好看？』大兵認真思考了很久，然後他皺着眉頭，端起他那個AK-47跟老闆說：『你，買一條，送一條。她，中國人。』」

上街買裙子都有人保護，還是手持AK47的1米9大兵。這段在巴基斯坦的經歷讓這個90後中國女孩驚呼：從沒想過有一天我會遇見這陣仗！這一切，只因為你是中國人。房琪說：「原來在這個世界上還有像巴基斯坦這樣一個地方，他讓我知道我不渺小，也是是滿大街的AK47跟着保護你，只因為你是中國人......他不在乎你是男是你，不在乎你是貧窮還是富裕，他只在乎你是不是中國人，而這就是我的底氣。」

房琪的演說，現場掌聲不斷，但隨即而來的幾乎海量的網絡批評，指她與明搶無異、消費國家尊嚴去滿足虛榮。

網民意見：

llionn swaley：或許你想表達的是中國人也是被別人所尊敬和崇拜的，但這個例子真的只表現了欺壓！

MINh：邱吉爾的「沒有永恆的朋友，也沒有永恆的敵人，只有永恆的利益」這句話，送給那些至今仍相信「兩國友誼萬歲」的朋友們。

forever：說到底，這種行為並不會給國家增光，反而會給別的國家人民留下霸權的印像啊。

穆罕默德瑞克：打上的愛國的標籤，愛國賊就可以堂而皇之的意淫了還不知道羞恥！

白飯團愛小米粥：巴（基斯坦）憲法從無中巴友好的條文，這是中國人不要逼臉的意淫！

匿名用戶：一個主權國家居然制定法律表達對他國的友誼，這是多麼荒唐的事情。杜撰出這些言論的人其實是在侮辱巴基斯坦，他們的動機並不是想贊美中巴友誼，而是借此滿足自己那點可憐的虛榮心，優越感……國家再小也是國，請尊重別人。

skyline：老實說，看的這個的時候我的第一反應是：這女的腦子有包啊。但是再想想，也許這個她只是想表達一下祖國強大了？國際地位提高了？中巴友誼萬歲啦？雲雲……我希望大家能寬容一點。她本沒有惡意，也並非虛榮，只是感慨於祖國的強大和中國人在巴的境遇吧！

痴撚線

無文明無文化啫
有衫著咪得

天龍人

直線承認中國人以勒索人為榮

有強權冇公理都值得自豪
這就是支那人

做強盗明搶都覺得自豪？

咁樣威脅人都覺得自豪

真係野蠻人

端起他那個AK-47跟老闆說：『你，買一條，送一條。她，中國人。』

即係話俾人知：中國人=賊

有槍大晒

槍桿子出政權

消費國家尊嚴去滿足虛榮。

有尊嚴咩?

「要非常注意軍事，需知政權是由鎗桿子中取得」-- 毛澤東，1927年中共中央湖北「八七」會議中提出

笑撚左

「要非常注意軍事，需知政權是由槍桿子中取得」-- 毛澤東

匪即係匪
無撚講錯

揸住支AK都只係做到買一送一，渣嫁

咁既說話都講得出 條友個腦去左邊？

星期六有線賣過 仲搵到佢一早講過 之後懶自豪再上台吹多次

本身巴基斯坦就係親中 冇乜特別 唔支那人屌鳩佢同強盜冇分別 我都廢鳩事講 反正我把口講唔出我係中國人

You, Buy One, Get One, She, Chinese!

佢地本性就係咁
點會覺得有問題

條女講野個樣勁撚乞人憎 bitch到

正常人遇到呢d情況會覺得唔好意思，係得不知廉恥嘅支那賤畜先會勃得起

巴基斯坦 IS 同支那都好 friend。

之前先殺咗兩個支那人。

祖國嘅無賴當係強大

自豪乜撚

無腦雞

生番邏輯
所有野靠搶

欺壓平民百姓都可以自豪

咁既思維

唔怪得之成個支那都係咁啦。

講得好，中國人就係眀搶嘅賊

調番轉，有一日有個支那解放軍帶個巴基攔癱人嚟，拎枝槍要脅要佢同個巴基做愛，睇下佢係咪都一樣咁高興。

不概為共匪 過左咁多年都係賊性難改

也是是滿大街的AK47跟着保護你，只因為你是中國人......

呢個民族咩原因平民行下街都要人拿住支槍保護

你應自豪
遲下應當懺悔

不如成檔送俾你

不知所謂

其實係保護緊D平民,驚隻中國人突然爆炸

睇錯遊巴基斯坦買AK47買一送一
心諗咁撚抵

所有野本身都係BASE ON軍事
係好野蠻但你唔可以否認
只不過支那係明搶
人地其他國家係適當時侯先使用武力

有樣睇

生番樣

巴基斯坦對你地咁好，點解仲要去其他國家旅遊，唔去巴基斯坦威威

仲覺得自己好威？

痴撚線，如果尊敬你既國家係因為制度，技術比佢好呢d先叫自豪，如果係因為你係中國人就要對你好，呢d叫無恥

要槍保護先出得街
證明鐵巴人民真係好憎中國人

支那賤種 祝條主持俾人輪姦再殺死

唔好話係強國人 比班港女見到呢啲情形都即係出晒水啦